馬時亨：港鐵40年只加價4倍 樓價升幾十倍

馬時亨到今年中就會卸任港鐵主席，過去一年港鐵發生唔少風波，馬時亨都有唔少負面新聞，佢今日（6日）最後一次以主席身分出席一年一度嘅傳媒聚會，其間仲大吐苦水。佢話自己好多怨氣，例如「OK論」原本係講緊高鐵，但畀人「移花接木」用咗喺沙中線，又提番早排港鐵荃灣線撞車之後，佢明明係去北京開會，又畀人「屈」，話佢去上海打golf。

不過馬時亨之後得到傳媒老行尊指點，話「你咁耐，都未慣？」佢就開始就對負面新聞一笑置之，仲話自己唔會亂咁告傳媒，「告你哋？嘥錢又傷身，唔告！」

港鐵今年通車40周年，馬時亨話，香港呢40年嚟由「爭氣之都」變咗做「怨氣之都」，佢話，自己46年前大學畢業出嚟做嘢，當年人工1600蚊，喺中環食一碟碟頭飯1蚊，市區樓呎價200蚊。到咗今時今日，樓價升咗50至100倍，食飯升咗30倍，但大學畢業生人工淨係升咗10倍左右，難怪咁多怨氣。

跟住佢話鋒一轉，又為港鐵抱不平，話港鐵咁多年嚟，加價幅度其實落後於食同住，地鐵喺1979年通車時，觀塘到九龍灣票價1蚊，而家4個半（編按：成人八達通票價實為4.6元）；觀塘去石峽尾當年2蚊，而家8個半，加幅係4倍左右，跑輸食、住嘅通脹，但有咁多人鬧港鐵加價，「因為係政府嘅公司，如果唔係，大家一定覺得平」。

另外，港鐵前車務營運總管兼「吉祥物」李聖基（基哥）舊年退休，基哥今日交咗棒畀新吉祥物，就係以市區列車為造型嘅「鐵仔」，嚟緊大家應該會喺港鐵站見到佢嘅身影。

點解人工又唔加返咁多倍

正仆街 落地獄啦

問題唔係加幾多，而係有加冇減

真心覺得好撚良心呀
屌你老母

人工加左幾倍呀白癡廢佬

事實，香港人炒樓炒得咁開心，樓價高D廢中廢老拍手叫好

但港鐵加得4賠就比人屌

其實係, 如果比私人做大股東
一定唔只加3%咁少

加 10蚊 減2蚊 咪又係仲衰

條友真係唔識架wo

有冇可加可減之後嘅數

馬時亨：我出盡力潑火，你班友都淨係識上網罵

人地用心良苦你班連登仔唔領情

其實佢又冇講錯
只不過港鐵都有做物業生意，幫手推高樓價之嘛

樓價都應該有可加可減機制

馬時亨佢係特登集火
大家唔駛哂氣屌佢
你屌佢就係中左計
關注返港鐵工程既問題好過

講到自己無份咁 你啲上蓋物業呢

其實港鐵係做地產
根本條鐵路的效益唔係靠票價

咁人工有冇加。

涼薄到呢

好似有人計過係大概25%

x2

年薪兩球野 真係好撚辛苦喎

機制計左出黎永遠只加不減已經證明機制已廢

不如話呢10年滙豐股價，又唔見佢跟

之前呢句野就岩
而家已經唔岩
自己睇下年報佢收入百份比幾多來自票價

無知一問，沙士個年，車費有無減

對比一下其他城市嘅鐵路.
香港地鐵又真係平同質素選高.
同埋其他城市嘅鐵路都係有加冇減.
不過佢地無物業支持住咁解

mtr真係算好良心
加10倍你地咪又係要搭

地鐵唔係開善堂,佢咁多職員
D職員每年又跟point跳
佢加下好合理, 如果唔係負數點搞

佢加票價,會通漲
樓價會跟住升
樓價升票價又可以加
資產增值無限LOOP

有良心
你知唔知大股東係政府
如果唔係大股東係政府
一早加到領展咁撚樣啦
良心?

條友好離地呀

一係政府咪100%買晒佢然後免費比市民搭lo
唔係咪好似而家咁比起自由定價平d

政府就係唔想呢樣野愈管愈7
所以要放佢上市
有咩事比人屌加價佢話要保障小股東利益
吹呀

屌你老母啦 馬屎坑

呢個咪個機制點來囉

當年sars通縮地鐵死都唔肯減

啲人以為將票會同通縮通漲掛釣就逼到佢減

點知之後一真漲

咁過去四年壞咗幾多次

46 年前 已經1600月 好勁

屌

其實都講得岩啦, 你睇香港豬都仲係無咩反應就知
港鐵做得唔差, 香港豬仲可接受到

佢人工咪加左咁多倍

條友真係好串
其實佢自己都唔想做
林病又要佢做埋佢
Dnlm

係咪姐係無樓既唔洗受你加價

不過講真，領展加租狼死程度一定高過港鐵

你老咪閪狗鐵都有地產喎

對比好多地方 香港真心平 只係香港人工低又壓力大

屎坑果瘤大左幾多倍

正仆街 食撚蒙左？

人工40年前 同 依家又真係差4-5倍

有冇諗過人工升幅會係限制左票價嘅問題

係呀? 咁地鐵上蓋所有物業賺左幾多錢又唔講?

樓價升關咩事 主席講野用下腦好啵
我發現依家d官膠都廢事派

個時香港邊有咁多新移民

加10倍我自己出車算啦。再唔係踩單車返工算

條冚家剷真係等天收

唔係撐佢，但點解無人講人工同期升幅

86年 2,800
19年 18,000

搵一樣更荒謬嘅嘢去證明自己唔荒謬

港鐵40年濟迫咗幾多倍 日日前胸貼後背咁搭 係犧牲左用家嘅服務享受令港鐵賺多咗錢 儘管呢個唔係港鐵主動要求而發生

咁仲唔加夠幾十倍

咁馬屎坑人工係咪應該嘔返出嚟？

其實算平 同其他國家比較

同意, 你自己人工有加, 車費就唔比加?

每年平均人工升幾個%, 地鐵唔洗養人? 定係做地鐵果班人唔洗加人工?

以事論事, 香港地鐵車費係平過好多地方, 質素亦高
當樓價升1倍, 港鐵先加幾%, 唔明有乜好屌

可加可減? 你話我知幾時應該減喇

馬時亨原來仲未死㗎
我以為佢一早過咗身

做港鐵應該微利。 鐵路物業+ 收租先係主要收入

呢條撚樣真係戇鳩鳩
唔知民間疾苦

關樓價咩事

無錯, 加價3%其實唔算多
大佬你話佢加成10幾%話姐
你人工一年都唔只加3%啦

照佢咁講
地鐵要貴到香港人搭唔起先可以屌地鐵?

你話OK 就OK

如果私人就做唔撚到國家任務啦

人工一倍都無加到...

良心企業

MTR盈利增幅幾多 人工加幅幾多呀

但其他鐵路都唔係年年賺大錢呢

係都用巴士車費比啦，同行比較先有意思，人地樓價有得炒高，唔通車費你都想有得炒？搭交通工具價高者得？

其他鐵路冇搞地產

連燈仔人工最少都5萬起啦, 家下個個講自己人工無升4倍？

我同意馬時享
點做都好, 同政府有關都屌

佢唔做物業生意成間公司就執撚左啦，邊有得你搭

你上晒岸, 大把錢, 大撚晒啦.

我地鐵要日日撘
但我係樓唔係日日買阿
仲要係無機會買阿
屌你老母!

小仆街與大仆街

搭地鐵嘅個個都有樓? 定有樓先搭得地鐵?
住公屋搭地鐵個啲點計

無可能貴過,放心
當去到過海20蚊一程
大家FG人工已升到3,4皮

有樓嘅 要賣左先搭得
唔賣嘅話
樓價升到幾億倍又有咩意思
全民賣樓搭地鐵

屌還屌，佢真係講緊事實

仲有，要屌應該屌埋*哥

兩鐵合併至2010年加價前計起,約加左25%
3.6->4.6
4.4->5.5
5.4->6.9
6.6->8.2
7.9->10.0
8.2->10.4
10.0->12.3
11.8->14.7

過海 貴到

靜啦

減乜春？

咁人工呢

終於認了

十倍

佢中環邊到揾30蚊碟頭飯

炒左堆波板糖人先啦

你個身家呢?
升左幾千倍?

講到個個都有18000咁

人比人 比死人

港鐵同政府係一隊，其他私營機構會俾你咁挖隧道配合你賺錢？依家係政府收你錢再撚鳩你

又唔見人工加返咁多倍 on99

丫，真係屌你都費事
人工你唔加我幾十倍，仆你個街

加咗啦，班狗鐵高層

當左考AO interview 咁死撐

人工夠可加可減
咪又係冇減過

無18k, 怪你地師兄師弟做爛市
上勞工處,jdb大把12,3k

咁辛苦比個主席我做喇

叫佢馬屎坑真係無撚改錯名

問題係你每年賺十幾億都仲要加價

加多句

即係要加到同樓價一樣負擔唔到先得？

你話ok就得啦

Okay, you win

Hong Kong need suicide squad

你啱，但唔講中位數講乜？未計淨係男性中位數依家係一萬九千幾，呢個數係包左part time，淨full time 應該二萬都走唔甩，當你係社會上搵緊lowest 10%，都有萬三？我之前屯門返港島車費係一千多少少，咁計連收入10%都無，有幾貴？我係英國搭兩個站廿幾蚊，連網都上唔到重要成日壞。

現實少少，香港交通費係平，質素亦係全球最高，抵屌既我覺得係班串柒柒既高層同佢處理意外既手法

25%
9 年通漲都喺度

只係打工仔人工跟唔上通漲

自從有可加可減機制
又真係未試過有經濟衰退
如果加價幅度只係跟通漲其實合理
但到有經濟唔好果陣
就要識得減

中環食碟頭飯點止30倍呀
50-70倍就差唔多

年年加價 啲服務就一年差過一年
現家連車炒鳩埋

For your information，中位數
2011: 13000
2019: 18000
38% 升幅

要屌唔係問題，可唔可以唔好尻up

佢傻撚左
港鐵做左香港最大地產發展商好耐喇喎

其實港鐵講到咁偉大 話加好少 大佬你D房地產商場賺撚到咁樣 仲好意思講

屌你老母臭化閪
唔撚屌柒馬時亨條仆街閤家剷唔撚得

屌你你當自己私人企業咩
政府有地鐵70%股權嫁
你一個獨市生意有政府支持仲要想賺大錢?

港鐵公司的住宅物業發展項目包括[51][52]：
路綫 發展項目（所屬車站）
觀塘綫 德福花園（九龍灣站）· 清水灣道8號（彩虹站）
荃灣綫 綠楊新邨（荃灣站）· 新葵興花園（葵興站）· 新葵芳花園（葵芳站）
港島綫 新翠花園（柴灣站）· 杏花邨（杏花邨站）· 峻峰花園（筲箕灣站）· 欣景花園（西灣河站）· 康怡花園及康山花園（太古站）· 康澤花園（炮台山站）· 柏景臺（天后站）· 修頓花園（灣仔站）· 康威花園（上環站）
東涌綫及機場快綫 漾日居、擎天半島、君臨天下、凱旋門及天璽（九龍站）· 維港灣、柏景灣、帝柏海灣及君匯港（奧運站）· 盈翠半島（青衣站）· 東堤灣畔、海堤灣畔、藍天海岸及映灣園（東涌站）
將軍澳綫 都會駅與城中駅（調景嶺站）· 將軍澳豪庭、君傲灣及天晉（將軍澳站）· 蔚藍灣畔（坑口站）· 日出康城區域發展（康城站）
東鐵綫 駿景園及御龍山（火炭站）· 策誠軒（大埔墟站）
馬鞍山綫 名城（大圍車廠上蓋）· 溱岸8號（車公廟站）· 銀湖·天峰（烏溪沙站）
西鐵綫 瓏門（屯門站）· 環宇海灣（荃灣西站七區）· 柏傲灣（荃灣西站六區）· 海之戀及全·城滙（荃灣西站五區）· 匯璽（南昌站）·The Austin（柯士甸站，直接由港鐵發展）
輕鐵 海翠花園（屯門碼頭站）· 新屯門中心（輕鐵車廠站）· 恆福花園（三聖站）· 新元朗中心（元朗站）

而港鐵公司旗下多個投資物業組合的大型購物中心包括[55]：
德福廣場（九龍灣站）
綠楊坊（荃灣站）
杏花新城（杏花邨站）
青衣城（青衣站）
連理街（坑口站）
君薈坊（將軍澳站）
圓方（九龍站)/(柯士甸站)*，港鐵公司佔80%權益，其餘由新鴻基地產持有）
PopCorn（將軍澳站）
連城廣場（沙田站）
海趣坊（屯門碼頭站）
駿景廣場（火炭站）
新屯門商場（輕鐵車廠站）
恆福商場（三聖站）
日出康城區域發展的商場部分（康城站）
銀座Mall（北京地鐵二號綫東直門站）

我屌你老母阿！！！！！

當年人工真係千零蚊!

佢漏左句人工加左冇兩倍

佢班下屬應該好想叫佢收聲

樓價升幾十倍係正常?
點解可以攞啲唔合理嘅野合理化自己

都係個句
你要加唔係問題 問題係你啲工程又唔撚合格 又死撐跟著啲服務每況愈下
點說服到啲乘客你加得有道理呀屌你老母

人工有冇加返四至幾十倍？

呢條友真係好撚癲 佢已經廢鳩事理你地班友

地鐵果班黃衫狗、六天工作仲要輪班、人工先萬5蚊鬆啲、衰撚過譚仔阿姐上面仲有條友話跳會point都唔知邊到聽返嚟、真係笑撚死

通常有啲咁嘅高層啲關公都好難做
通到咁根本救唔到 關公後路都斷埋

加價唔係問題 你做得好 冇出重要事故 起碼平日繁忙時間唔出事 放假出事就算
依家先4月 已經出左幾次事 半價回饋你放係公眾假期？
再諗 每年盈利都咁高 咁仲要係咁加價 市民人工呢幾年加左幾多？有數得計

其實一定唔會減 係加得太多

壞車補償次次都揀星期六日假期
早晨優惠又揀7:15-8:15
專登揀呢段返學時要所有人鬥迫

度縮到仆街